**3318. – Alnus viridis** Chaix (A. ALNOBETULA Hart.). – Arbrisseau de 1-4 mètres, à écorce longtemps lisse ; jeunes pousses glabres, sillonnées-anguleuses ; bourgeons glabres, sessiles, aigus ; feuilles courtement pétiolées, largement ovales, aiguës ou obtuses, finement et irrégulièrement dentées, vertes sur les 2 faces, poilues sur les nervures et à leurs aisselles en dessous ; chatons mâles séparés des chatons femelles, 1-2 à la base des feuilles supérieures ; //cônes ovoïdes, à écailles ligneuses, à 4-5 lobules ; fruit obovale, à aile membraneuse aussi large que la graine.//
Varie à feuilles entièrement glabres (A. suaveolens Req.).
Bois et pâturages des hautes montagnes : Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; la var. en Corse. – Europe centrale et orientale ; Asie et Amérique boréales. = Fl. avril-juin, fr. juillet-août.